防止非法進入屋宛

因應今晚發生嘅事
建議各屋宛加告示表明警務人員在沒有搜查令或市民報案下進入私人地方。
要求有保安員陪住帶有委任証之警務人員才可以進入，及提供相關嘅證明。
以免發生意外。

基本法第三章第二十九條：
香港居民的住宅和其他房屋不受侵犯。禁止任意或非法搜查、侵入居民的住宅和其他房屋。
另外，香港特區的所有制度和政策，包括社會及經濟制度、有關保障居民基本權利和自由的制度，行政管理、立法和司法方面的制度，以及有關政策，必須以《基本法》的規定為依據。此外，香港特區立法機關制定的任何法律，均不得與《基本法》相抵觸。
簡單來說，基本法在香港特區的法律制度中具 有至高權力的地位。
所以，警察不可以擅自及非法入侵民居住屋搜查搜證！！！